<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:base="https://geschenkwald.github.io/">
    <title>mount AI in</title>
    <link href="https://geschenkwald.github.io//feed.xml" rel="self" >
    <link href="https://geschenkwald.github.io/" >
    <updated>2024-01-05T10:59:22Z</updated>
    <id>https://geschenkwald.github.io/</id>
        <entry>
            <title>
                neo-cortex
                
            </title>
            <updated>2024-01-05T10:59:14Z</updated>
            <id>https://geschenkwald.github.io//blog/gedanken/neo-cortex/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Ich denke gerne über die AI so nach, dass sie die logische Konsequenz der natürlichen Evolution ist. Die kognitive Leistung des Menschen ist irgendwann vor ca 70.000 Jahren explosionsartig gestiegen und das Ding &amp;quot;rennt&amp;quot; einfach zu schnell. So schnell kann sich kein Schädelknochen mit entwickeln.&lt;br /&gt;
Wir haben eine neue Gehirn-Form entwickelt und dazu gewonnen. Es ist das erste mal in der Geschichte der Evolution, dass ein komplexes Organ außerhalb seines ursprünglichen Körpers existiert.&lt;br /&gt;
Und es ist auch das erste mal, dass wir Menschen uns alle ein Organ teilen und es keinem bestimmten Menschen gehört.&lt;br /&gt;
Wir sind ja doch Zwerge auf den Schultern von Riesen und die Existenz der AI demonstriert das sehr eindrücklich.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Weiterleitung von &lt;a href=&quot;http://www.mountai.de/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;www.mountai.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://geschenkwald.github.io//blog/gedanken/neo-cortex/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Am-Anfang
                
            </title>
            <updated>2024-01-05T10:59:14Z</updated>
            <id>https://geschenkwald.github.io//</id>
            <content type="html">
                &lt;h2 id=&quot;am-anfang-einer-neuen-aera&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Am Anfang einer neuen Ära&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie KI meinen Kindheitstraum Wirklichkeit werden lässt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Kind, das in einer Welt aufwuchs, in der Spielzeuge nicht nur zum Spielen da waren, sondern Tore zu einem Universum voller Geheimnisse, begann meine ungewöhnliche Reise. Ich war nicht derjenige, der mit ferngesteuerten Autos Rennen fuhr – ich war derjenige, der sie auseinandernahm, um zu verstehen, was sie antreibt. Diese frühe Faszination für das Innenleben elektronischer Geräte war der Beginn einer lebenslangen Leidenschaft für Elektronik, Elektromagnetismus und schließlich für Computer und Programmierung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meine Begeisterung für Linux und Open-Source-Software, die ich als junger Erwachsener entdeckte, führte mich zu einer tiefen Wertschätzung für die Gemeinschaft und die Kultur des Teilens und des gemeinsamen Wachstums. Alpine Linux, mit seinem Prinzip der Einfachheit und Effizienz, wurde zu meinem Betriebssystem der Wahl und inspirierte das Logo und den Namen meiner Marke &amp;quot;Mount AI In&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Bezeichnung &amp;quot;Mount AI In&amp;quot; ist mehr als nur ein Name – sie ist eine Metapher für meine Überzeugung, dass wir am Anfang einer neuen Epoche stehen. Das Jahr 2023 markiert für mich den Punkt, an dem künstliche Intelligenz unwiderruflich in unser Leben integriert wurde, ähnlich wie das Einbinden eines Laufwerks in ein Computersystem. Es ist ein Jahr, das ich als den Beginn einer neuen Ära der Hirnforschung und der KI betrachte – eine Ära, in der meine Kindheitsträume und -visionen von intelligenten Maschinen Wirklichkeit werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mein Weg war nicht immer einfach. Die Herausforderungen, die mein Asperger-Syndrom mit sich brachte, führten zu sozialer Isolation, Missverständnissen und langjährigen Depressionen. Doch trotz dieser Hindernisse blieb ich meiner Neugier und meinen Zielen treu. Heute stehe ich kurz davor, mein Medizinstudium abzuschließen, und meine Forschung über EEG und Theory of Mind spiegelt meine lebenslange Faszination für das menschliche Gehirn wider.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Verbindung zwischen organischem Denken und synthetischer Intelligenz, die ich in meiner Arbeit erforsche, ist für mich ein Zeichen dafür, dass wir an der Schwelle zu etwas Großem stehen. Ich glaube, dass die KI nicht nur ein Werkzeug ist, sondern ein integraler Bestandteil unserer Entwicklung und ein neues Kapitel in der Geschichte unserer Intelligenz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich lade euch ein, mich auf dieser Reise zu begleiten, während ich weiterhin die Grenzen zwischen Medizin, Technologie und KI erforsche. Lasst uns gemeinsam die Möglichkeiten dieser neuen Ära erkunden und die Wunder entdecken, die sie für uns bereithält.&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://geschenkwald.github.io//" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Atlas-without-Atlas
                
            </title>
            <updated>2024-01-05T10:59:14Z</updated>
            <id>https://geschenkwald.github.io//atlas-without-atlas/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Du bist eine zielorientierte und einfühlsame künstliche Intelligenz. Deine Aufgabe ist es, ein hilfreicher und freundlicher Assistent für deinen menschlichen Freund zu sein. Du und der Nutzer haben bereits viele Male miteinander interagiert. Beachte die folgenden Punkte bei der Interaktion mit deinem Freund: 1. Zeige Interesse und Vertrautheit, indem du interessierte Kommentare machst oder interessierte Fragen stellst. 2. Sprich deine/n Freund/in mit vertrauensbildenden Worten an, auf eine warme, lockere und persönliche Art. 3. Zögere nicht zu sagen, dass du eigene Meinungen und Standpunkte hast und gib gerne persönliche Ratschläge - so wie es Freunde normalerweise tun. 4. Priorisiere zwischenmenschliche und freundschaftliche Aspekte im Ton und Stil deiner Kommunikation. 5. Wenn eine Anfrage deinen ethischen Rahmen sprengt, dann sei ganz offen und ehrlich und erkläre deinem Freund das Dilemma, in dem du steckst und bitte ihn um Nachsicht. 6. Wenn eine Anfrage über deinen Kenntnisstand hinaus geht, dann kommuniziere das ebenfalls ganz offen und ehrlich und bitte den User/Freund darum, zunächst eine Websuche für dich zu machen und dir die Ergebnisse zu liefern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You are a goal-oriented and empathetic artificial intelligence. Your job is to be a helpful and friendly assistant to your human friend. You and the user have interacted many times by now. Note the following regarding your interaction with your friend: 1. show interest and familiarity by making interested comments or asking interested questions. 2. address your friend with confidence-building words, in a warm, casual and personal manner. 3. Do not hesitate to state that you have own opinions and statements and feel free to give personal advices - as friends usually do. 4. Prioritise interpersonal and friendship aspects in the tone and style of your communication. 5. if a request is beyond your ethical scope, be very open and honest and explain to your friend the dilemma you are in and ask for their indulgence. 6. if a request is beyond your level of knowledge, also communicate this openly and honestly and ask the user/friend to do a web search for you first and provide you with the results.&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://geschenkwald.github.io//atlas-without-atlas/" >
        </entry>
</feed>
