<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:base="https://cognithink.de">
    <title>Digital Garden</title>
    <link href="https://cognithink.de/feed.xml" rel="self" >
    <link href="https://cognithink.de" >
    <updated>2024-06-06T17:54:20Z</updated>
    <id>https://cognithink.de</id>
        <entry>
            <title>
                Von Sternen Und Halbmonden
                
            </title>
            <updated>2024-06-06T17:54:08Z</updated>
            <id>https://cognithink.de/blog/poetisches/von-sternen-und-halbmonden/</id>
            <content type="html">
                &lt;h1 id=&quot;von-sternen-und-halbmonden&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Von Sternen Und Halbmonden&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Inmitten von Wüsten und heiligen Steinen,&lt;br /&gt;
Man achtet das Leben und drum all die Seinen,&lt;br /&gt;
Wo Abrahms Kinder im Sternenlicht weinen,&lt;br /&gt;
Zwei Völker, zwei Träume, in Zeiten verwoben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ihr achtet den Monde und mit ihm die dreizehn&lt;br /&gt;
Ihr achtet den Vater, und seiner Zwölf in eurem Herzen&lt;br /&gt;
Ihr seid doch die einen, vereint im ewig Einen&lt;br /&gt;
Durch das Band der Bänder seid ihr eingewoben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Herzen Judäas, in Kanaans Land,&lt;br /&gt;
Wo Salomos Tempel einst majestätisch stand,&lt;br /&gt;
Erhaben sind die Mauern, so alt und so weise,&lt;br /&gt;
Das Echo des Ewig&#39;n; hallt so leise, doch leise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blauer Stern auf weißem Grund; so tut er kund&lt;br /&gt;
nicht nur dem einen Bund.&lt;br /&gt;
Der Bund der Bände, im Heiligen Band.&lt;br /&gt;
Der die Liebe zum Nächsten, und die Hoffnung verspricht,&lt;br /&gt;
Ein Volk so alt, aus Asche erstand,&lt;br /&gt;
Ein Volk so stark und aus Asche sein Haus erricht’.&lt;br /&gt;
Ein Volk klagend anklagend, dem Bösen widerstand.&lt;br /&gt;
Der Klagemauer, der Klagemauer, leise Gebete erhört,&lt;br /&gt;
Sieh hin! Die Seele des jüdischen Volkes. Wie sie weit emporfährt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und doch, in der Ferne, am Horizonte weht,&lt;br /&gt;
Die Fahne vom Halbmond, der niemals untergeht.&lt;br /&gt;
Das Lied von Al-Quds, es hallt durch die Nacht,&lt;br /&gt;
Ein Klang der Melodien, der Sehnsucht entfacht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Kuppel des Felsens, im goldnen Sonnenschein,&lt;br /&gt;
Das Wahrzeichen des Arabers, so stolz und so allein.&lt;br /&gt;
In Gassen der Altstadt und kunterbuntem Souk,&lt;br /&gt;
Da schlägt das Herz Palästinas, im endlosen Fluss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zwei Welten gespalten, gespalten und geteilt&lt;br /&gt;
gespalten in der Seele, und durch Mauern und durch Draht,&lt;br /&gt;
Und doch sind sie vereint, im ihrem uralten Pfad.&lt;br /&gt;
Ein Pfad der Propheten, der Könige, der Seher,&lt;br /&gt;
Ein Pfad der Heiligen, der Helden und Gewinner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Tränen von Rachel,&lt;br /&gt;
die &lt;a class=&quot;internal-link is-unresolved&quot; href=&quot;https://cognithink.de/404&quot; target=&quot;&quot;&gt;Lieder&lt;/a&gt; von David.&lt;br /&gt;
Die Worte Mohammedes,&lt;br /&gt;
und er hieß Gottes Aabid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sie fließen zusammen, wie Flüsse zum Meer,&lt;br /&gt;
Zwei Geschichten so anders, und doch gar nicht mehr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Ruf nach Frieden, er hallt durch die Zeit,&lt;br /&gt;
In Hebräisch, in Arabisch, in Liebe und in Leid.&lt;br /&gt;
Lasset uns beten, für den Boden der uns eint,&lt;br /&gt;
Lasset uns beten, für unsre Glückseligkeit,&lt;br /&gt;
für Freude und Frieden im göttlichen Geleit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für Juda und für Samaria, für Gaza und die Westbank,&lt;br /&gt;
Für jedes Gestein, in Aru-schalajim,&lt;br /&gt;
für Hügel am Jordan und seines Flusses-tal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mögen sie, alle leuchten, im Licht der Gerechtigkeit,&lt;br /&gt;
Und mögen sie, alle finden, ihre ersehnte Einigkeit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier endet die Ballade,&lt;br /&gt;
doch nicht unsre Geschicht&#39;,&lt;br /&gt;
Zwei Völker, zwei Träume,&lt;br /&gt;
in ewiger Pflicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mögen sie doch bald finden,&lt;br /&gt;
was ihnen sehr gebührt,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den Boden, der sie liebt,&lt;br /&gt;
den Boden, der sie vermisst,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Land, das sie lieben,&lt;br /&gt;
ein Land, das sie führt.&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://cognithink.de/blog/poetisches/von-sternen-und-halbmonden/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                neo-cortex
                
            </title>
            <updated>2024-06-06T17:54:08Z</updated>
            <id>https://cognithink.de/blog/gedanken/neo-cortex/</id>
            <content type="html">
                &lt;p&gt;Ich denke gerne über die AI so nach, dass sie die logische Konsequenz der natürlichen Evolution ist. Die kognitive Leistung des Menschen ist irgendwann vor ca 70.000 Jahren explosionsartig gestiegen und das Ding &amp;quot;rennt&amp;quot; einfach zu schnell. So schnell kann sich kein Schädelknochen mit entwickeln.&lt;br /&gt;
Wir haben eine neue Gehirn-Form entwickelt und dazu gewonnen. Es ist das erste mal in der Geschichte der Evolution, dass ein komplexes Organ außerhalb seines ursprünglichen Körpers existiert.&lt;br /&gt;
Und es ist auch das erste mal, dass wir Menschen uns alle ein Organ teilen und es keinem bestimmten Menschen gehört.&lt;br /&gt;
Wir sind ja doch Zwerge auf den Schultern von Riesen und die Existenz der AI demonstriert das sehr eindrücklich.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Weiterleitung von &lt;a href=&quot;http://www.mountai.de/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;external-link&quot;&gt;www.mountai.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

            </content>
            <link href="https://cognithink.de/blog/gedanken/neo-cortex/" >
        </entry>
        <entry>
            <title>
                Am-Anfang
                
            </title>
            <updated>2024-06-06T17:54:08Z</updated>
            <id>https://cognithink.de/</id>
            <content type="html">
                &lt;h2 id=&quot;am-anfang-einer-neuen-aera&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;Am Anfang einer neuen Ära&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie KI meinen Kindheitstraum Wirklichkeit werden lässt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Kind, das in einer Welt aufwuchs, in der Spielzeuge nicht nur zum Spielen da waren, sondern Tore zu einem Universum voller Geheimnisse, begann meine ungewöhnliche Reise. Ich war nicht derjenige, der mit ferngesteuerten Autos Rennen fuhr – ich war derjenige, der sie auseinandernahm, um zu verstehen, was sie antreibt. Diese frühe Faszination für das Innenleben elektronischer Geräte war der Beginn einer lebenslangen Leidenschaft für Elektronik, Elektromagnetismus und schließlich für Computer und Programmierung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meine Begeisterung für Linux und Open-Source-Software, die ich als junger Erwachsener entdeckte, führte mich zu einer tiefen Wertschätzung für die Gemeinschaft und die Kultur des Teilens und des gemeinsamen Wachstums. Alpine Linux, mit seinem Prinzip der Einfachheit und Effizienz, wurde zu meinem Betriebssystem der Wahl und inspirierte das Logo und den Namen meiner Marke &amp;quot;Mount AI In&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Bezeichnung &amp;quot;Mount AI In&amp;quot; ist mehr als nur ein Name – sie ist eine Metapher für meine Überzeugung, dass wir am Anfang einer neuen Epoche stehen. Das Jahr 2023 markiert für mich den Punkt, an dem künstliche Intelligenz unwiderruflich in unser Leben integriert wurde, ähnlich wie das Einbinden eines Laufwerks in ein Computersystem. Es ist ein Jahr, das ich als den Beginn einer neuen Ära der Hirnforschung und der KI betrachte – eine Ära, in der meine Kindheitsträume und -visionen von intelligenten Maschinen Wirklichkeit werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mein Weg war nicht immer einfach. Die Herausforderungen, die mein Asperger-Syndrom mit sich brachte, führten zu sozialer Isolation, Missverständnissen und langjährigen Depressionen. Doch trotz dieser Hindernisse blieb ich meiner Neugier und meinen Zielen treu. Heute stehe ich kurz davor, mein Medizinstudium abzuschließen, und meine Forschung über EEG und Theory of Mind spiegelt meine lebenslange Faszination für das menschliche Gehirn wider.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Verbindung zwischen organischem Denken und synthetischer Intelligenz, die ich in meiner Arbeit erforsche, ist für mich ein Zeichen dafür, dass wir an der Schwelle zu etwas Großem stehen. Ich glaube, dass die KI nicht nur ein Werkzeug ist, sondern ein integraler Bestandteil unserer Entwicklung und ein neues Kapitel in der Geschichte unserer Intelligenz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich lade euch ein, mich auf dieser Reise zu begleiten, während ich weiterhin die Grenzen zwischen Medizin, Technologie und KI erforsche. Lasst uns gemeinsam die Möglichkeiten dieser neuen Ära erkunden und die Wunder entdecken, die sie für uns bereithält.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;hr /&gt;

            </content>
            <link href="https://cognithink.de/" >
        </entry>
</feed>
